老子莊子係咪廢老廢青？

好消極頹廢

孔子係無業廢老 擺係今時今日係維園阿伯level

孔子 = 藍絲，爭住幫皇帝維穩
老子 = 連登仔，眼中世間萬物皆垃圾

孔子周遊列國喎

孔子要周圍走係因為無人buy佢個套，所以先要周圍走，揾水魚

孔子係而家角度黎睇=大愛左膠？

墨子先係

咁班廢老廢青頹廢到可以留到名都算係咁

孔子起魯國上任過大司寇, 一黎就誅殺咗幾條友
同埋孔子老豆好撚大力, 力能扛城門, 年老個陣仲搞得, 生下孔子
孔子都係好撚強壯, 子路都係因為佢孔武有力而被孔子吸引
孔子仲係咪廢老見人見智

高登世家

老子做到國家檔案館館長 莊子識既都係王侯貴人 借聲問邊個廢青廢老可以廢到咁？

自從漢武帝開始廢孔幫支那維穩維左2千年

係講就講佢推祟既思想啦, 個人經歷無咩討論價值
毛澤東細個夠好捱得好打得

宋朝以前讀書人都兼學射箭同練劍
基本上個個都秒鳩連登仔

以現今思想去睇古代, 好唔公平喎

六藝你估真係流架咩

前者中途放棄做中央圖書館館長, 後者果斷拒絕楚國高官要求
香港人實話佢地ON9

孔子問禮於老子

其實孔子講過好多制約君權嘅說話 西漢獨尊“儒”術其實係董仲舒佢地想借儒家思想集中皇權姐...

我有個大學教授話
儒家有三大類，御用儒學丶義理儒學丶日常層次的儒學。這聖王觀源於古代薩満信仰，王即祭師，通天地人者。這一觀念又融合為帝王儒學，特別在大一統帝國下，形成專制王權下的君師合一的統治意識型態。但這樣的傳統並不是唯一的傳統。
所以才有政統與道統分立之做法，孔子為道統上之素王，以別於政統上的帝王；而孔廟前設下馬碑，文武官員皆需下馬以尊孔，這些都是有別於君師合一的做法，亦即反對政治領袖作思想領袖。

更何況新儒家接觸到西方哲學之後，其實都好主張發展民主人權之類嘅觀念。
利申唔係呢方面專家

西漢既係儒術 改造過既集中皇權既玩意
只論莊子同孔子既儒學其實係完全唔同

有陽光就足夠
香港人：廢老

咁歷史總有用現今觀點去回望過去, 檢討得失既成份係到既用當年觀點睇當年既話討論空間都有限
反而認真討論20,21樓正解

從另一個角度睇 理性規範（制約）同時係將君權合理化

同埋又唔洗咩都賴漢儒既 思想進入現實/政治 點都會有異化 何況君權同儒家本身係之後2000年都唔係一成不變